[求救] 杏壇小隊面臨解散

[轉發]
大家好，我係一心隊長，有鑑於最近小隊入面有隊員相繼退出，我想拒絕佢地，但我唔識如何用不卑不亢的措詞同語氣寫一封拒絕信俾佢地。可否請大家幫下我？感激不盡。

聆聽材料：

允行：一心同學，聽說有手足退出喎
一心：係啊，點算好啊，我唔係咁想接受
允行：下？個d 手足點解想退出啊？
一心：佢話近日活動有人捉鬼喎，亦有好多小隊因此解散，我認為佢地其實已經心灰意冷，我亦都好明白佢嘅心情，但係點樣對得住其他手足呀，我就認為唔可以放棄嘅
允行：嗱，一心，今鋪我撐你呀，手足咁勇敢企出黎抗爭，不割蓆不篤灰，核彈都唔割，呢次抗爭衰左就冇架啦，我就覺得你叫佢撐埋落去啦
陳老師：你地係度傾咩啊？
一心/允行：陳老師你好！
陳老師：係咪討論緊小隊解散潮問題呢
允行：係啊，陳老師你點睇？
陳老師：我就認為你地都講得好啱，咁樣嘅抗爭咁團結真係好難得
一心：咁我可否請教一下陳老師寫拒絕信要點寫？
陳老師：你要清楚記述你拒絕對方嘅理由，好處同壞處，再建議一至兩項認為對方可以改善嘅地方，最後祝佢早日重拾信心，記住要使用不卑不亢嘅態度，用詞要精簡準確
允行：原來係咁，咁我下次拒絕啲手足嘅時候我都識做啦
允行/一心：多謝陳老師

請以一心同學的身份寫一拒絕信，字數400字以上

［20分］

Chris wong?

如文中需用姓名而試題又未有提供，必須選用以下方格內的名字，如有需要，姓氏可自由搭配；如欲為試題提供的名字搭配姓氏者，亦按此例處理。
英秀 一心 幼羚 家寶 念慈
思賢 有容 向華 修端 允行

拉

有容奶大

20分400字
我留返黎做第二題唔好?

拒絕信我就唔識寫啦 靜係知陳老師隨時教席不保

本題100分

見咁多小隊呢排都退出，趁住呢個機會我地都⋯⋯

陳老師rip

香城仲有言論自由架

玩夠膠未

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118